Прежде чем продолжится цикл заметок, внесу ясность в понимание используемых в статьях понятий.

##Дело

Предприятие или дело — деятельность, на которую решено потратить ресурсы для получения выгоды, с учётом рисков и с готовностью принять ответственность за результат.

Подробнее о ресурсах и выгоде:

* ресурсы — время, деньги, силы, эмоции, связи и т.д.
* выгода — желаемый результат: деньги, связи, впечатление и т.п.

Выгода одних дел — ресурсы для других дел, которые вместе составляют подобие цепочки.
Лучше держать запасные дела, чтобы не допускать разрывов цепочек или вовремя переходить с одной на другую.
Подробнее дела с этой точки зрения будут рассмотрены в серии заметок о тактике и стратегии.

Возвращаясь к теме цикла, с точки зрения найма, команда в составе фирмы анализируется, как малое предприятие*.

_* С той поправкой, что наниматель обязан следовать дополнительным правилам._

##Бюджет
Время сотрудника нагляднее измерять не в часах, а в деньгах.

Пример:

Сотрудник приносит X дохода и стоит Y денег в месяц. Стоимость сотрудника включает в себя зарплату, бонусы, процент руководителям и т.д. В примере, месяц состовляет 22 рабочих дня, что при 8ми часовом рабочем дне составляет 176 часов.
Выгода использования сотрудника равна разнице между X и Y.
Если отвлечь его на час в месяц, то профит станет равным разнице сто семидесяти пяти сто семидесяти шестых X (около 99,4%) и Y.
При норме прибыльности сотрудника в 50% пропадает чуть больше процента выгоды, что гораздо воспринимается материальнее, чем час времени.


Пример с наймом:

Фирма привлекает поток в 100 кандидатов в месяц и привлекает эксперта к найму.
На одно собеседование эксперт будет тратить минимум час времени.
На практике на собеседование уходит от 2ух до 5ти часов с учётом подготовки, написания отчёта, переключения между задачами и т.д.
Таким образом случится убыток по прибыли приносимой сотрудником.
Если за сумму равную 10% прибыли приносимой экспертом нанять агентство для первичного отсева 70% кандидатов, то будет сэкономлено время сотрудника, которое будет конвертироваться в доход.

Пример синтетический, но достаточный для понимания того, как рабочее время сотрудников отражается на бюджете и какую это приносит пользу.

Рекомендую оценивать сроки на побочные проекты и эксперименты также.
Подобная оценка времени в деньгах отрезвляет неопытных менеджеров в попытках занять время сотрудника без проработки задачи с точки зрения пользы.
